【一齊支持】被冤枉食店賣狗肉，陳伯呻捱夠即結業

近日鬧得沸沸揚揚的元朗金輝徑食肆被誣指賣狗肉事件，食肆東主陳伯有一段不平凡的飲食業經歷，跌過爬起，爬起又跌，想不到租了小店後收入僅夠交租，近期又遭人硬指他賣狗肉，生意一落千丈。幸得熱心街坊支持，加上自己有打不死精神，希望捱至明年約滿，光榮結業。

六十四歲東主陳社幹透露，自己七十年代中偷渡抵港，在港無親無故，經朋友介紹進入飲食業，在酒家做學廚，展開漫長人生路，在不同類別的中菜館做廚師，不下十多家，學懂京、粵菜式，更會烹調乳鴿、燒味、滷水小食等，任職最長是在油麻地的食肆做領班五年，精通懷舊小菜。

儲到第一桶金後，九二年底和好友到油麻地廟街創業，當時舊樓地舖做個不停，生意理想，惜因樓宇重建被逼結業，只好回頭打工，及至○三年雄心又起，在旺角太子道一個三千多方呎地舖大投資，想不到一場沙士打碎奮鬥夢，支撐了九個月，蝕光二百萬元家當離場。

「我以前在大陸遇上文革，家庭背景不好被批鬥，都鬥我不死，怎會輕易認輸？」陳伯說時，眼神露出鋼鐵精神。輸了決定打工爬起來，儲到一筆錢，便在元朗又新街租店開業，全盛時期擺在店內和街邊共有三、四十枱，終被投訴阻街，屢屢遭政府罰錢，無奈結業。

一五年中他見金輝徑位置不差，人流頗旺，剛有小店食肆頂手，店外有空地，以為可以在街上擺上三數桌增加收入，便拍板以四十萬元頂手費再做老闆，每月租金三萬五千元，死約三年，之後才知走錯路。

狹窄的廚房和食堂，當局嚴打阻街擺設桌椅，被逼在店中擺放幾張桌，僅十多座位，無法支持，欲加強外賣，卻未有起色。陳伯無奈說：「這盤生意好看不好吃，賺盡只是夠交租，連自己的人工都沒有，九月結帳的盈利是一百元，一百元呀！」

賺盡只夠交租

天氣開始轉冷，陳伯滿以為可憑海南東山黑草羊賺回一筆，上月十九日入貨，翌日便售賣羊腩煲，豈料被指他放在店外攤涼的羊軀殼是狗肉，有人拍照後放在網上聲討，其實他早已解釋過是從凍肉批發商入貨，為節省空運體積，運來時便無頭和腳，也無內臟。

陳伯氣憤不已，指自家也有養狗，怎會這樣忍心殺狗出售，況且本港不可能常有這樣大的狗隻拿去屠宰，希望愛護動物的網民查清楚才指控，店舖受到惡意攻擊，警方和食環署介入調查，生意亦一落千丈，幸好有街坊支持，生意漸復甦起來。

陳伯育有三子一女，與現任妻子養育兩子仍未出身，故重擔仍在，他在這店幾乎耗盡夫妻的時間，每日工作十多小時，全年無休，未曾往外地旅遊過，為此夫妻偶有爭吵，早前趁食肆休業兩天，他跑去看醫生，治療痛楚多時膝關節毛病。店租明年六月才屆滿，他打算結束生意，至於是否再戰江湖或重新打工，已是後話。

轉自頭條日報網站

希望可以有多d人支持

班撚樣直接搞到人地要退休

戈條何來仲話係幫助人宣傳佢都有著數

而家已經多生意到只開晚市，因為開全日唔夠時間準備晚市要賣既羊
如果大家想支持等熱潮退左再去會更好，老人家要突如其來做多咁多應該好辛苦

我食過呢間，d野好過隔離果幾間好多
個老細娘會問人d野好唔好食，可以點樣改善
覺得佢地係好比心機煮

係班垃圾走黎恰人，好過份囉

我果陣已經講梗年頭，晚市仲係僅僅坐滿，做2轉度

多撚謝何來

陳伯育有三子一女，與現任妻子養育兩子仍未出身

又係依啲背景

重點唔關幹叔咩背景事，而係何來真係搞著人害咗人

次次都有啲on9仔想spin
咪撚on9啦 唔會影響到條臭閪搞撚到人地就摺埋嘅事實

痴線咁都可以拉埋一齊講
人地靠自己開鋪做生意有咩問題???

連登仔最鍾意引戰

Spin乜撚 一定要跟主流討論方向單一討論？
唔跟就係spin?

個阿伯係咪得罪過人?? 冇理由黑成咁

又係蝗蟲

鳩噏多過呼吸 屌佢老母

屌你老母閪何來 動物撚
聽日就狂食肉 番大陸食撚埋狗 屌你老母閪狙鳩我呀垃圾

班動物撚愛動物本身冇問題
但冇腦問題就大

背景同個人點做生意俾人搞到食唔安坐唔落又有關

你個名咁撚ON9
睇你個名都知你老母俾狗屌到生左個弱智出黎啦

咪撚話我spin呀

根本要成個世界就曬佢

班動物撚真係on9

咪撚再覆條傻鳩啦屌

真係on99
上電視道歉仲要串柒柒咁

屌你老母呀
人地兩公婆自力更生、自食其力
腳踏實地、年中無休咁工作
又唔係呃綜援
你理撚得人幾歲生仔？
你憑咩屌人呀柒頭？

咪撚覆佢啦，main pt 係
以何來為首嘅垃圾動物撚搞撚到人地就黎摺埋間舗，正社會敗類

除非你老豆原居民如果唔係就收嗲啦

班狗撚真係好撚黑人憎

屌你老母長命百歲百病纏身啦
由頭到尾係個post度都冇撚講過屌過咒過個店主
你都可以人身攻擊拎我老母出黎屌？
乜我依家唔撚理性討論一入post就屌晒你班撚樣同店主老母呀？
我係弱智你就係畜牲 把口咁撚臭

條傻鳩知唔知咩叫討論 講埋晒啲野都唔撚關事

呢條臭閪真係離哂譜
話自己食素做藉口
親自去道歉既膽量都冇
仲要死雞撐飯蓋話自己冇錯
有冇搞錯呀
你自己唔食肉就唔好屈人用狗肉啦
睇到眼火爆

煩撚到嘔

D狗撚真係害死d狗 成日搞風搞雨原本唔憎都憎埋一份

相反幹叔個女好大體

何來個仆街賤種真係搞撚衰哂保護動物個朵
一提個動物警察實比人屌到化

用下腦都知唔會食狗食到咁揚啦

寬己嚴人
發生係自己身上就咁大反應
可笑可笑

死雞撐飯蓋
真係臭雞黎架喎

唔講法例犯唔犯法

擺隻狗係門口就有問題
擺隻羊係門口就無問題

雙重標準，Face=Fate
狗狗好可愛點可以食架?

動物撚我屌你老母

偷渡來港既人全部都係勇者黎
10個去就有1個死
6個俾人捉返去坐
依家有幾多後生仔可以有依份勇氣？

隨隨便便一句廢話 搞到人少幾多生意
講完句野 唔洗負責任 sorry都冇就走
大愛撚

呢單野睇得出香港民智未開

平時口口聲聲話支持香港人個d尊貴立法會議員去曬邊

我都想去，但係我驚幹叔會唔會太忙太辛苦 希望十二月尾會得閒啲，帶齊全家過去食餐勁

咁文革未必全部受害者都係地主同有錢人嘅
𠴱陣啲人全部都盲反

條友道歉好似上去講威水事咁

學者都會批鬥

一個比人屈既人，唔代表佢係好人

成班人360度轉軚

喂屌你啦
橫掂都係死緊係博一博
拎依家太平盛世比
你都有撚病

可唔可告條顛婆誹謗

360 自轉一圈

文革時期求其貼張大字報都捉你出去批架啦
仲局限於地主文人？

何來正仆街
生仔冇屎忽
班動物撚都要一齊陪葬!!!

一單還一單
老細係咪好人我知
但屈人個班係弱智，呢個係事實

屌你老母，一個spin完背景又到第二個spin文化大革命
咪撚再覆呢班轉移視線嘅傻鳩啦

而家係何來呢條屄婆搞到人雞毛鴨血啊屌佢老母

但係佢肯定係個好廚師，一個老人家咁辛苦一手處理成條羊屍你估好好做？唔係對食物質素有一定既堅持絕對唔會咁捱法，想賺錢既就入處理好既羊肉就得啦邊洗咁麻煩

得罪左班動物塔利班

干叔個女識食, 食黑腸

支持

咁你同何來有咩分別
咁能容易比羣眾相信或憎恨一個人
世界太多白癡永遠唔識質疑

條臭閪滿口中英夾雜
陳伯邊聽得明呀
一啲誠意都冇
仲要諸多藉口推塘, 懶偉大
好haughty 好condescending lor
仲要第一粒字offensive 都讀撚錯
係/əˈfen.sɪv/ 唔係 oct-fensive

質疑左 之後呢？
你呢d人整係知道質疑
好似何來咁睇完報告又質疑唔係同一條屍體
永遠都會有位比你地去質疑
法律都有疑點利益歸於被告啦
你地就係缺乏對社會嘅信任

何來是狗

一齊
三六滾兩滾

睇完段片條臭閪完全冇誠意道歉，質疑份報告可唔可信，指責人擺條屍出街，睇佢個衰樣完全係好心不甘情不願咁，真係相由心生，樣衰格都衰過人

無恥到咁嘅八婆都第一次見

而家事實出到黎的確係好評如潮話夠鑊氣夠好食wor，煮野食成品呃唔到人，一食就知有無偷工減料。就好似何來而家屈唔入人地呢條係狗屍咁，事實就係事實無得你變
世界太多白癡永遠淨係識blame the victim而唔係睇清楚事實

點解今次無人叫支那賤種抵撚死
明明口音露晒出黎....
連登有時就係選擇性攻擊...

無實質證據就走去屈人，搞到人地鬼死咁慘。有良心的人都會幫店主。

臭閪何來 睇完條片真係得啖笑
愛動物愛撚到你無腦
食環報告都唔撚信 玩撚曬啦屌
仲話希望幹叔大人有大量 點大法呀戇鳩
完全係詆毁人地聲譽
屌你老母 痴撚線 無腦女人真係好得人驚

佢偷渡喎
平時大大聲逢大陸出世必屌嘅人去撚左邊
出黎吠兩下

我唔明點解擺條屍出黎會恐怖
平時蒸魚，切雞，燒乳豬都原隻上架啦
又唔撚見你會嚇死

其實就算係香港住左幾十年既阿婆都會有鄉音

條臭西何來個閪樣，嗰隻閪眼，由心賤到出面

因為係香港得貓狗先係叫動物
其他係食物姐

唔止5毛 開始要連on9仔都要block埋先得

你以為佢無腦，佢根本就係左膠式賤格極致

On9道德撚可恥 自己on9就收皮啦

傻喇 就係家庭背景好 文革先會比人批鬥
(完全錯重點)
但真係好慘

條臭閪原來拎綜緩
有手有腳仲衰撚過譚仔呀姐

文革睇你唔順眼, 煽動到班人一齊搞, 已經可以批一家人啦, 使鬼地主同有鉞

冇拎綜援 自食其力
行為似一個人 唔似蝗
我諗係

臭閪何來拎綜緩
睇維基條臭閪幾多臭史

反而隻樣衰臭閪真係拎綜緩
唔洗返工周圍惹事生非老屈人地

我講緊佢身份呀
口音只係一個證明
唔係討論緊口音問題

人地都未撚拎綜緩 佢條臭閪拎？
屌佢老母 好唔撚好意思呀

條仆街個女仲有國際學校讀
屌那星唔返工要政府養個女反而有好學校讀
原來人無恥就係無敵

自食其力嘅叫蝗？

有堆狗逢大陸出世就屌吠
去撚左邊，吠兩句啦
俾人捉左去整香肉煲?

大陸哩快啲摺埋間垃圾啦
竟然有人話好食 平時食開屎？
幫襯左一定後悔

Btw屯元天都係大陸狗黎架啦
狗咬狗

其實食素 同 去幹叔舖頭道歉有乜撚嘢衝突？！

因為人地食素，唔可以/唔方便接觸有咁多肉類的地方，所以唔可以親身道歉

咁做醫生姑娘唔撚去得墳場啦屌
死八婆何來

我見識少請問乜嘢理由嚟 佢呢種係有宗教嘅食素？所以食素者連面對肉類都唔得？

何來又指素食者對動物屍體會有直接身體反應，亦會感到不適，但在肉味處處的香港只能默默忍。

呢個垃圾左膠獨立媒體，一開波就講乜撚野元朗狗肉風波，語氣語調維護左膠維護到出曬面

人地動物界好撚矜貴，環保主義、動物保護主義大過天

何來條臭西今朝仲要開post 撩交打
個老闆6x 歲人起碼自食其力
條臭西就呃綜緩呃足1x年

你真係以為你有錢先會被人批鬥？
你太公有撻地然後你屋企有佢個神主牌得閒先裝香都好
人地都可以話你係地主之後、做孝子賢孫、復辟封建主義、迷信鬼神嚟批鬥你
批鬥根本唔使證據唔使理由
同嗰條何來做嘅野一撚樣

「Spin乜撚 一定要跟主流討論方向單一討論？
唔跟就係spin?」

笑撚左 討論都要分主乜撚野流
我就見到條柒頭講野唔撚經大腦就以為自己係小眾
不過係殘障果款小眾

某d連登仔就係語不驚人誓不休

祝何來仆街死

其實羊羊都好可愛 點解動物撚唔保護羊羊

祝何來長命百歲 百病纏身

有勇氣既自殺死左

食素所以唔方便當面道歉

動物界當埋自己做禽獸
基本仁義道德都無

陳伯真係好黑仔啵
搞咩衰咩..

根本是羊，何來是狗

何來唔撚死去聲討d 燒味鋪

何來話食齋唔方便去搵幹叔道歉
又話街坊見到屍體好驚
有冇人日日買隻乳豬全體去何來門口度食

何來住邊架 我好欣賞佢呀 好有勇氣做呢件事
好想買隻乳豬同佢賀賀佢

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

呢條友痴痴地架wo
講到文革好岩鋤強扶弱咁

文革只不過係毛魔打劉少奇工具
講到咁正氣凜然鋤強扶弱

家庭背景唔好唔等於窮
同埋幾撚時淨係窮人批鬥富人
係毛澤東帶頭發起嘅政治鬥爭呀屌佢老母

班on9動物撚晚晚比狗屌

其實部分連登仔都有責任

班友正仆街

呢條姓何既食幾多齋都冇用啦
做埋咁多陰質野害人

連登仔支持食狗肉冇問題 有咩責任好負

收皮啦，就連素食撚都屌鳩佢，話佢素口唔素心

見到樓上有班on9又話蝗又剩。不如咁睇，一個落到嚟香港自食其力嘅人點都會好過何來呢啲有手有腳搞社運但話自己無工作能力而拎咗十幾年綜援嘅社會毒瘤掛

我要等閪愛座發表立場先方便表達

認真，至少人哋叫做自食其力啊，何來？拎住綜援仲送個女讀國際學校啊

對羊公平咩

無話好偉大，不過有手有腳拎綜援之餘仲送個女讀國際學校呢啲社會毒瘤呢啲人抵佢被鄙視，因為佢只係地底泥。仲有多得佢呢單野，本土派都俾佢影衰曬。

點呀 你老豆老母係咪原居民呀？唔係就縮撚番去老母個閪到

問題人哋阿伯唔係新移民呢on9

對菜公平咩

利申，光合作用生物

on撚鳩班小學雞連咩叫新移民都未分清楚
連李嘉誠都有傳過係偷渡黎啦 咁佢係咪蝗蟲呀
跟本今時今日成個香港咁成功就係舊果班移民建設出黎
定係其實你就係何來所以係咁轉移視線

bbchu係五毛

不嬲香港淪陷先死落嚟嗰堆先算新移民

何來大仆街 不得好死 正賤種

記得有條撚樣喺驗完係羊之後仲屌官商勾結
驗完係狗都話係羊
有啲香港人真係好撚on9

左癌

唔撚知文革係咩就摺撚埋啦

真心講個句

家下唔係撐店主

係反個班 屈完人 縮埋既染頭

幾時籌旗比陳伯告個八婆

揾日得閒入去支持下幹叔先
同埋希望香港人唔好熱潮一過就唔記得佢
留名繼續跟進幹叔

依啲人真係天真無邪到
文革就一定淨係批鬥有錢人
二戰德軍就一定淨係屠殺猶太人
警察就一定係好人
法律一定公平公正

痴撚線屈人愛狗閪facebook ：

愛狗閪老公facebook ：

兩公婆愛動物+拯救動物證據 ：

老婆：

老公：

老公公司開業以動物作祭品，請何來專家分析是否狗屍及當中是否涉及非法放置屍體 ：

公司：

原來老公都係連登仔黎，巴打你好啊 ：

【即時】神駒開live

完

如果會當時係地主/有啲錢/讀過下書
咁佢家庭背景係當時而言未唔好囉

五毛死開

屌你柒咗就潛啦，上面有人話咗香港淪陷之後先叫新移民啊

佢d經歷有d似農場餐廳果個阿叔

淨係見你屋企有神主牌 會裝香
就已經可以話你搞孝子賢孫 復辟封建 迷信鬼神 反革命
即刻開批鬥大會鬥撚死你都得呀
文革嗰期你只要隨口噏啲理由煽動到其他人
你就可以批鬥人
鬥死咗一句 革命無罪造反有理 就吹你唔漲

所謂人善被人欺

其實你地知唔知佢地老一輩講家庭背景唔好唔係講有無錢

都係要執

食過佢個碟頭飯
啲燒腩脆卜卜

即係佢自己都認同自己家庭做得唔啱先比人批鬥
同司徒華一樣 骨子裏都係崇拜共產黨

賤種狗

弱智

嘩呢d 神級老屈

你係唔係原住民？ 我對阿爺嗰期好多人都偷走落嚟
你都係其中一個啊傻仔